``` txt
file: O-Bom-Samaritano.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

O Evangelho sempre nos traz surpresas, ele é como uma cebola, diversas camadas,
em cada uma delas uma surpresa mais bela que a outra.

Um novo olhar sobre o evangelho começou pra mim ao ler um livro com cinco mil
anos de história, o Bhagavad-gītā. E dele surgiram diversos insights (ideias)
sobre o evangelho. Como se aquele conhecimento três mil anos mais antigo que
a Biblia tivesse sido retomado por Deus a fim de restituir as verdades
celestes.

A história se passa na Índia, Arjuna um Rei tem seu reino tomado por seus
familiares, Cristna (me perdoem se a grafia estier errada) um ser iluminado
incita Arjuna a retomar seu reino.

Uberto Hoden interpreta a estória da seguinte forma: Arjuna é o nosso égo,
o reino á a nossa vontade, nosso arbítrio, os familiares são nossos defeitos,
tão nossos, tão familiares que nos apegamos profundamente a eles. Crisna
é a Semente Crística (Cristo é adjetivo da perfeição).

Desse modo, cada passagem do Evangelho esconde em suas letras algo muito mais
profundo, algo que os chamados iniciados (no caso do Cristo) os apóstolos,
sabiam, isso explica as palavras: Pra eles eu falo em parábolas, pra que
ouvindo não entendam...

Disso tudo surge uma regra que se aplica a todo o evangelho: Toda vez que
a leitura da passagem do evangelho remeter a pessoas e acontecimentos do
passado, estamos lidando com uma camada mais superficial do conhecimento do
evangelho.

Imagine por exemplo a passagem do Bom Samaritano:

O homem que foi assaltado (por seus defeitos) exibindo as chagas do
desequilíbrio. Imagine aí qualquer coisa que nos perturba, já que o homem vinha
de Jerusalem, cidade sagrada, cheia de tempos, ela representa o estado de
vigilancia, sua caminhada foi em direção a Jericô, cidade de comércio, das
coisas mundadas, representa o estado de desatenção espiritual, o homem perdia
alí seu equilíbio, seu foco espiritual. Nesse contexto as chagas se expõem,

As "Pessoas de Bem" ao verem um criminoso, uma pessoas de convivência difícil,
via de regra assumem postura crítica, um assaltante se possível será linchado
por "Cidadãos de bem", já o Cristo buscava sedento sua companhia por saber das
enormes dívidas que estes estavam assumindo, e por sua caridade divina tentava
resgata-los.

O doutor da lei passa ao largo, abandona o homem "caido espiritualmente". Desse modo
quando estamos julgando os pecadores dos dias atuaias, excetuando os de vida pública,
pois nesse caso estaria-mos cometendo o pecado da omissão, na verdade estamos
fazendo exatamente o cotrário do que Cristo nos pede.

Quando veres um homem que foi pego assaltando, algemado, ore por ele, pois além
dos sofrimentos que ele terá na prisão, muitos outros espíritos que ele fez sofrer
o esperam nas zonas obscuras, ou seja, seu sofrimento inevitavelmente está traçado.

tags: espiritismo , oração , prece
